---
date: 2019-11-09T16:00:00Z
password: theshowmustgoon
tags: []
title: Beauty fades, dumb is forever

---
没力气好好组织语言了。

支离破碎的一点碎碎念。

应该是德奥con结束了吧，看到有人说Uwe的嗓子不行了。然后低价出票。曰，毕业了，分手了。

这个人不是生抽，不是经济(虽然她也有在评论里这么说)，应该叫皮老师？作为一个德奥粉，这么多年了，豆扎也好糊了扎也好，琵姨也好污叔也好，这么多年了。

我对Uwe叔算不上非常熟悉。给我印象最深的要属德古拉那首Die Zugsequenz，哦，还有一粒沙的阴霾渐袭。

德奥的这些人里面，没有一个——没有一个——能像他那样唱歌。

他的吐字，每一个德语单词的发音，都和其他人不一样。作为一个对德语无感的人，他竟然能让我冒出“这种语言竟然是如此美丽”的想法。

声音之外的方面我不想评说。但还记得之前有人翻出来污叔年轻的时候演的安灼拉的剧照。那可真是，用一个被广泛误用的词来说，惊为天人。

缪斯，缪斯有很多。美是天赋，是与莫扎特的天才同等的天赋。

我也不知道为什么自己觉得对这件事情如此可悲。

如果哪天米老师状态不好了，嗓子不行了，我还是会去看他。这对我而言简直是再当然不过的事情。

缪斯是可以被这样抛弃的吗？

这样的心情也许很幼稚。

简明地说，所有曾经给过我灵感的人或作品，哪怕我后来没有那么“爱”了，他们在我心中的地位从始至终都是一样的。

我不能要求所有人这样做，我也承认他们有权利并且有充分的理由那样做。

但这还是让我感到很悲伤。

我的玫瑰啊，永不凋零。